Q: 你选择考公成为一名公务员的原因是什么？
A: 我选择考公是因为研究生班里几乎一大半人都进了事业单位或机关；一开始想出国，但是GRE、托福成绩不理想，申请到的专业不了解，不确定自己是否喜欢，一度很迷茫；考公没有太多准备，了解也不多，但觉得公务员这份职业给我一种安全感，所以就去考了。

Q: 在考公和出国的选择上，你的父母有没有给出过建议？
A: 父母都没有给出过建议，他们对出国与公务员都不太了解。我的逆反心理很强，不愿听他们的意见。

Q: 当你刚开始工作时，有什么样的感受？
A: 一开始想法很美好，找到了一份稳定的工作，但进去后感觉被大锤抡了一样，工资很低，论资排辈现象很严重，直到2008年机关工资改革，收入才上涨并稳定了一点。

Q: 你在工作中遇到了哪些困扰？
A: 工作中不仅要学会做事，更重要的是要学会处理各种各样的关系，这让我感到很烦恼，因为关系十分复杂，需要站队，别人评价你不是因为你做事情好不好，而是因为你站队站对了。我深刻感受到人性的黑暗面，意识到关系是第一位的。

Q: 你认为公务员职业的优点是什么？
A: 公务员职业的优点是工作非常稳定，收入稳定，福利待遇也不错，有稳定的休假时间，可以方便照顾家人。

Q: 公务员的种类有哪些，你知道吗？
A: 公务员分为政府和党务类；事业单位分为全额拨款、自收自支、部分拨款部分自支；介于机关与事业单位之间。另外，公务员还分为综合管理类、专业技术类、行政执法类。


Q: 你为什么选择成为一个护士？
A: 我选择成为护士是因为我想找一个铁饭碗，不想给家里增加负担，而且那时候师范中专比高中要难考，我觉得是个不错的选择。

Q: 在职业生涯中，你如何平衡工作和家庭？
A: 在职业生涯中，我一直在尝试离家更近的工作，这样可以更好地照顾家庭。虽然有时候会有愧疚感，但我尽力在平衡。

Q: 你经常跳槽的原因是什么？
A: 我经常跳槽是为了离家更近，同时也为了寻求更稳定的工作。我一直在找机会入编，但受年龄和学历限制，没有成功。

Q: 你为什么会有开民俗这个想法？
A: 开民俗这个想法是因为我对家乡有很深的感情，等我孩子稳定下来后，我想回到乡下开农家乐，做点小生意。

Q: 你觉得自己的职业选择有自主性吗？
A: 我觉得自己的职业选择没有太多自主性，因为我一直是按照家里的安排走的，学裁缝、做护士都是家里推荐的。

Q: 对于学历问题，你是怎么看的？
A: 对于学历问题，我虽然尝试过成人自考提升学历，但最终没有成功。不过，我并没有放弃，我一直通过工作不断学习，提升自己的能力。

Q: 你如何看待自己的职业困惑？
A: 我认为自己的职业困惑主要是工作与家庭的平衡、缺乏稳定感、职业选择上的被动和学历问题。不过，我一直在努力解决这些问题。

Q: 你如何解决职业困惑？
A: 我解决职业困惑的方式是坚定信念，不断学习提升自己的能力，同时看到时代的变化，抓住机会。

Q: 你对自己的职业生涯满意吗？
A: 我对自己的职业生涯总体上是满意的，虽然有过妥协，但我一直朝着自己的目标努力，生活也越来越好。

Q: 你有什么遗憾吗？
A: 我没有遗憾，我对现在的生活很满意，幸福开心最重要。


